\begin{col-answer-preambule}
	\textbf{НИ-1 (линейность, аддитивность, монотонность)}. Рассмотрим $f(x)$, определённую для $\forall \; x \in [a; +\infty[$. Предположим, что для $\forall \; A > a \Rightarrow f \in \mathbb{R}([a, A])$, т.е. 
	\begin{equation}
	\label{eq:lecture22_01}
	\exists \; \text{Ф}(A) = \dintl_a^A f(x)dx \in \mathbb{R}.
	\end{equation}
	Предел функции \eqref{eq:lecture22_01} при $A \to +\infty$ называется НИ-1, обозначаемый:
	 \begin{equation}
	 \label{eq:lecture22_02}
	 \dintl_a^{+\infty} f(x)dx = \lim\limits_{A \to +\infty} \dintl_a^{+\infty} f(x)dx = \lim\limits_{A \to +\infty} \text{Ф}(A) =  \text{Ф}(+\infty).
	 \end{equation}
	 Интеграл \eqref{eq:lecture22_01} сходится $\Leftrightarrow$ в \eqref{eq:lecture22_02} $\text{Ф}(+\infty) \in \mathbb{R}$. В этом случае конечную величину $\text{Ф}(+\infty)$ принимают за значение \eqref{eq:lecture22_02}.
	 
	 Геометрически, если $f(x)$ неотрицательная непрерывная для $\forall \; x \geqslant a$ функция, то в случае сходимости \eqref{eq:lecture22_02} его значение соответствует площади неограниченной фигуры между $Ox$ и графиками функции.
	 
	 \textbf{НИ-2 (линейность, аддитивность, монотонность)}. Пусть $f(x)$ определена для $\forall \; x \in [a, b[$ и неограничена в левосторонней окрестности точки $b$, т.е. $f(b-0) = \infty$. Если $f(x)$ интегрируема на $\forall \; [a, c] \subset [a, b[$, то для $\forall \; \varepsilon \; \exists \; ]0, b-a[ \Rightarrow$
	 \begin{equation}
	 \label{eq:lecture22_06}
	 \exists \; I(\varepsilon) = \dintl_a^{b-\varepsilon}f(x)dx.
	 \end{equation}
	 В этом случае НИ-2 от $f(x)$ по $[a, b[$ называют величину:
	 \begin{equation}
	 \label{eq:lecture22_07}
	 I_0 = \lim\limits_{\varepsilon \to +0}I(\varepsilon) \overset{\eqref{eq:lecture22_06}}{=} \lim\limits_{\varepsilon \to +0} \dintl_a^{b-\varepsilon}f(x)dx = \dintl_a^{b-0} f(x)dx.
	 \end{equation}
	 В дальнейшем для простоты вместо \eqref{eq:lecture22_07} для НИ-2 будем просто писать
	 \begin{equation}
	 \label{eq:lecture22_08}
	 I_0 = \dintl_a^b f(x)dx.
	 \end{equation}
	 НИ-2 \eqref{eq:lecture22_08} считается сходящимся $\Leftrightarrow$ предел \eqref{eq:lecture22_07} конечен.
\end{col-answer-preambule}

\colquestion{Теорема о замене переменной в несобственных интегралах (НИ) и замечание к ней.}
\begin{plan}
\item Применяем теорему о замене переменных в ОИ на произвольном подотрезке $\interval[{\alpha; \gamma}]$.
\item Переходим к пределу $\gamma \to \beta - 0$.
\end{plan}
\begin{theorem}[о замене переменных в НИ]
	Будем одновременно рассматривать как НИ-1, так и НИ-2.

	Пусть $f(x)$ определена для $ \forall \; x \in [a;b[$, где либо $b = + \infty$ (НИ-1), либо $f(b-0) = \infty$ (НИ-2).

	Если функция $x(t) = \phi (t)$ - \important{непрерывно дифференцируема} для $\forall \; t \in [\alpha; \beta[$ и \important{строго монотонна}, то в случае, когда: $\begin{cases}
	\phi (\alpha) = a, \\
	\phi (\beta - 0) = b.
	\end{cases}$, интеграл $\dint\limits_{a}^{b} f(x)dx$, где $b = + \infty$ (НИ-1) либо $f(b-0) = +\infty$ (НИ-2), сходится тогда и только тогда, когда сходится интеграл
	\begin{equation}
	\label{eq:lecture03-09}
	\dint\limits_{\alpha}^{\beta} f(\phi(t)) \phi^{'}(t)dt.
	\end{equation}
	При этом справедлива формула замены переменных в НИ:
	\begin{equation}
	\label{eq:lecture03-10}
	\dint\limits_{a}^{b} f(x)dx = \begin{sqcases} x = \phi(t) \Rightarrow dx = \phi^{'}(t)dt, \\ \left.x\right|_{a = \phi(\alpha)}^{b = \phi(\beta - 0)}.\end{sqcases} = \dint\limits_{\alpha}^{\beta} f(\phi(t)) \phi^{'}(t)dt,
	\end{equation}
	причём в правой части \eqref{eq:lecture03-10} может стоять как некоторый НИ, так и обычный интеграл Римана.
\end{theorem}
\begin{proof}
	Следует из соответствующей теоремы о замене переменных в ОИ (интеграле Римана).

	Для доказательства, выбирая для $\forall \; \gamma \in [\alpha; \beta[$, в силу строгой монотонности $\phi(t)$, получаем что $c = \phi(\gamma) \in [a;b[$. При этом для $\forall \; c \in [a;b[ \; \exists \; ! \; \gamma \in [\alpha; \beta[$.

	Тогда по \important{теореме о замене переменных в ОИ} имеем:
	\begin{equation*}
	\dint\limits_{a}^{c} f(x)dx = \begin{sqcases} x = \phi(t) \Rightarrow dx = \phi^{'}(t)dt, \\ \left.x\right|_{a = \phi(\alpha)}^{c} \Rightarrow \exists \; ! \; \gamma \in [\alpha; \beta[ \; | \; c = \phi(\gamma) \Rightarrow \left.t\right|_{\alpha}^{\gamma}.\end{sqcases} = \dint\limits_{\alpha}^{\gamma} f(\phi(t)) \phi^{'}(t)dt.
	\end{equation*}

	Отсюда, переходя к пределу и учитывая, что $\gamma \to \beta - 0 \Rightarrow c \to b - 0$, получаем \eqref{eq:lecture03-10}.
\end{proof}
\begin{note}

	Для НИ-2 вида $\dint\limits_{a}^{b-0}f(x)dx$ после замены переменных имеем:
	\begin{equation*}
	t = \left.\dfrac{1}{b-x} \right|_{\frac{1}{b-a	} > 0}^{+ \infty}, \text{ а для } \left.x\right|_{a}^{b-0},
	\end{equation*}
	отсюда получаем: $x = b - \dfrac{1}{t} \Rightarrow dx = \dfrac{dt}{t^2} \Rightarrow \dint\limits_{a}^{b} f(x)dx = \dint\limits_{\frac{1}{b-a}}^{+\infty} \dfrac{f(b-\frac{1}{t})}{t^2}dt$.

	Тем самым мы \important{свели НИ-2 к соответствующему НИ-1}, дальнейшее исследование которого, например, на сходимость, можно проводить с помощью полученных ранее условий сходимости НИ-1.
\end{note}
